黃色中小企入

「找到了！」唔係講口罩，而係我撲口罩時，找到立法會奪半的方法！話說政界一般預料，民主派最多只能在立法會取得 34 席，尚欠一席才半數。睇住黃店黐哂線進口口罩，跟原本嘅生意風馬牛不相及，我靈機一觸：不如黐多一條線，進口烈酒 — 咪誤會，唔係當酒精洗手，而係咁就可以攻破進出口界別，為立法會搶到第 35 席！更準確說，只要網上申領進口烈酒所需的牌照，便可趕得及成為進出口界選民！何解？下文分解。

進出口界

一般從事進出口的公司，已經趕不及登記做選民了，因為如果進口普通物品，根據這界別的選舉規則，需要在一年前先加入某些協會，才能符合投票資格。但如果進出口的是需要申領進口牌照及繳稅的烈酒、煙草、碳氣油或甲醇，就可以直接登記做選民，大前提是公司已運作一年，領牌的時間則沒有規定。（註）去海關網頁申請進出口牌就搞掂！當中需要「電子證書（機構）」，去郵局申請 14 天內搞掂。

講白啲，你只要有一間公司已運作一年，唔理做咩生意，剛剛發神經上網申領了進出口牌照（年費 $1,320），就可以直接登記成為進出口界的選民。技術上，你可以原本做服務業或者其他行業，突然想計劃進口烈酒，所以申領牌照，方便你賣酒賺多筆也好，用來送畀員工或客人作獎賞也好，甚至生意計劃有變，領牌之後 hold 住暫不進口亦可，只要你領咗牌，唔理幾時領牌，只要間公司已持續運作一年，咁間公司就可以登記成為進出口界的團體選民。（順帶一提，如進口烈酒，並不需要自設貨倉，這行業有專人設置保稅倉，即係 home office 做網店買賣烈酒也可。如想提供客人在店內享用，則需要另外申請酒牌）

此界別的登記選民只有 1,280 個，但進出口的企業其實有 10 萬間，而各界中小企則有 33 萬間（佔全港 98%），只要其中有 0.5% 係黃店而去領牌兼登記選民，這界別就藍變黃了！由於是團體票，並不影響你本身個人票的其他功能組別資格。新登記團體選民的截止日期是 5 月 2 日。另外，如果公司以《汽車（首次登記稅）條例》註冊從事進出口供在香港使用的汽車，或以《化學品管制條例》領有進/出口受管制化學品牌照，也可以趕得及登記為選民，前提是公司已持續運作一年。

其他關鍵界別

傳統功能組別就是如此荒謬。一堆業界人士反而沒資格投票，因為很多也不清楚投票資格，就算知道了，大部分建制壟斷的界別規定要提早一年行動才有資格（例如要一年前入乜乜商會）。如果你想了解其他立法會關鍵界別，建議看朱凱迪的〈有關 2020 立法會功能組別選舉〉，他提出的五個界別剛好與中聯辦傳聞的重點清單一樣。簡言之，飲食界最有希望攻陷，因為規則容許大部分食店現在就可以直接登記做選民，不用呆等一年才登記。建築、測量、都市規劃及園境界，雖然最初由民主派奪得，但被 DQ 後轉藍了，得而復失，並不穩陣。工程界的特首選委由建制與民主派平分打和，但立法會選舉民主派從未贏過，也不穩陣。批發及零售界數字上有機會，體育、演藝、文化及出版界較難。

嫌唔夠穩陣？要打贏立法會選戰，坊間仲可以搞「種蕉計劃」：一般淺藍會自認為中立、綠色，「種蕉」就是把不成熟的綠色香蕉種為成熟的黃色香蕉，比喻把不成熟的政治心智培養為成熟，期間需要不斷灌溉。詳情請看拙文〈抗疫中抗爭，「種蕉」等收成，反思瞻前保士氣〉。與其咀咒藍絲中招，不如祝福藍絲被「種蕉」，因為一票此消彼長，相差兩票㗎。

立法會奪半的力量不容小覻

鑑於國際壓力，政府在區選只敢 DQ 一人，最終民主派在區選大勝，變相在立法會的傳統功能組別搶多一席 — 區議會（第一）界別。如果非建制在立法會搶到半數 35 席，便可否決政府財政預算案攬炒，以此迫政府讓步（如五大訴求）。35 席對 35 席就要抽籤選主席，搶埋主席之位等於搶到拉布權，更多手段壓迫政府，例如學特朗普周不時攞住張皇牌迫對手屈服，防止對手出爾反爾。

所以，黃色中小企，除咗撲口罩救香港人之外，仲可以申領進口牌嚟救香港嘅制度，減少制度暴力。

Credit: standnews

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

push， 都係條戰線，攞籌碼，保手足